沈陣營第一百七十六期 - 師父的漿掩沒聯交所

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百七十五期 - 陀地基金巴之閉?輸錢皆因贏錢起!

個標題好搞笑，留名

lm

大師講緊廢話

師傅又中

問佢點睇金價

新post上香 \|/

\|/師父

向下升

紐元賤到痴孖根

澳紙其實跌乜嘢？純粹見美元強避咗險先？

強美元後果

大家好

祝大家今年贏多D

哇師兄深入敵陣

仆街鳥

簡單一句：禁多位，大家贏多啲
大家就

2300收一個，三堂
fatfat

中巴有錢到

愛康健表示很想要

夜

（考古）我發覺“愛康健” 同 “甲由屋” 兩條友好可疑

LIHKG @ Android

大棍

賺埋都唔夠豪瀨一野

大撚膽
師傅有無限食糊對沖倉大法，邊有咁撚易死

仲要一堂得三個鐘

果隻垃圾，我幾肯定佢係agent或者幫john嚟

係$2800/三堂

fatfat仲可買多幾條煙

樓上位師兄好有米
俾錢join師父講座

可以交多兩三個月租

\|/

所以話師傅無錢果班都戇鳩嘅，出鬚做托倫敦金，三鬼拍門邊有撚得輸

教9個鐘就袋二十萬

五仁又中

正所以小財唔出，大財唔入，深入敵陣係要有少少負出

陰敬陰敬

三星考慮關閉天津手機廠 生產線或遷離中國 (21:03)

【東網專訊】南韓傳媒報道，三星電子正考慮停止營運於內地天津的手機廠，或是三星退出中國手機生產的前奏。

三星隨後發出聲明回應指，目前還未決定是否關閉該廠；又表示整體手機市場成長放緩，將以提升競爭力與效率為主要考慮。該廠每年生產約3,600萬部手機；而三星另一位於廣東惠州的手機廠，每年產能則為7,200萬部。

事實上，近年三星手機生產業務已逐漸移往東南亞，並剛於7月在印度啟用全球最大智能手機廠；另一方面，該品牌在中國的市佔率亦由5年前的兩成，跌至現時不足1%。

屌那聲師父話「唔穿1200」實升，就穿

現貨金失守1200美元關 跌幅近1% (19:18)

【東網專訊】現貨金跌破1,200美元關口，日內低見1,199.55美元，跌0.91%，創去年3月以來最弱。

2025molamola

年初有無聽文錦道
文錦蛇個friend 係咁俾流料

美帝繼續萬劍歸宗

又有得聽植耀輝申報持有舜宇騰訊

[捷報］贏國貿易戰 成功係兩個月內提高汽油同柴油價格8%！！！

人仔又跌左1仙

美帝攻擊小支支之外，仲左右開弓，搞鳩土耳其同伊朗。

周一（丁丑日）：天干屬火地支屬土，火生土之局，低位有承接，即市反彈。
周二（戊寅日）：天干屬土地支屬木，木剋土之局，申月寅申沖，反彈。
周三（己卯日）：天干屬土地支屬木，木剋土之局，再度震盪。
周四（庚辰日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆上落。
周五（辛巳日）：天干屬金地支屬火，火剋金之局，但地支巳申化水，低位徘徊，趁低吸納。

早晨，師父

我未睇，咁鬼勤力嘅

好事，改善物業質量，商廈租金升勢好，不過我冇記錯佢有相連街舖租比銀行，喺旺角，商場佢哋做得幾好，貢獻唔少收入

希望派息增加

求其望吓，呢幾日發覺唔少贏國股發盈警，有啲甚至蝕本，一拖呢啲工業股繼續蝕，估計出年末期業績仲多

中資美股隻隻都曳

一排冇入黎沈門坐坐，希望唔係太 old news

師父呢排係咪著返燈

即有機會港股出年頭入真。熊市，喺26000樓下

美股冇睇開美國公司業績，就唔知點?

我幾時有唔睇好樓市?

2382

師傅早晨

賣樓就唔睇好樓市? 更換資產/改變資產比重係市場玩家必做動作，當電單車位賣緊50萬、私家車位賣緊300萬嘅時候，樓市98%賣家唔係蝕讓，贏錢走嘅，我冇本事知道幾時跌，跌幾多，維持時間幾耐，呢啲留返啲叻人去做，我凈係識自己控制注碼，將風險控制可承受範圍之內就夠，同大市同步

屌你正啊喂

地心探險記
舜爆

業績正數都俾係put爆？

遜預期

衰咗啦，陳奕迅過預期

大戶如港媽，測驗拎唔到100分，98分都要打到屁股開花。

又學到野

今日晏就好似會8號
放工應該會幾麻煩

澳門人?

港豬

無咁快啦

睇落似4點掛果隻

有排啦！
有李是

風post呢人圍爐得來惡過鬼，8號要睇個風可唔可以向東行多40公里之後轉北

98分都要死刑

下午4點到聽朝5點都係任掛唔嬲

個風好撚正，越轉越埋

我有錢收唔介意掛通頂

2382 -$41

回番喇，而家拎100分

仆街都執返兩蚊先啦

舜爆

輸得輸得好開心

個小米put呃錢架，正股跌1.6% 隻輪先升2%

沈判成功

點解琴日唔醒水買張舜宇8月put

會唔會qq業績...

業績好：好消息出貨
業績差：put佢老母臭閪

結論：死撚緊

顏射388。jpg

最後大沈舜

今年真係估唔到會有如斯田地

師父刀下另一亡魂

師父：敵將is doctor lee

如果舜宇唔係出咁撚多貨, 應該蝕撚到訓左響度

舜宇先行直落
聽日QQ點算

[Now 新聞] 【天氣消息】天文台料下午六時前改發八號機會不大

無子兄
醒喎，呢啲市真係任何時間賣貨都係正確

講過冧把出來先啦陽子兄

六點後即掛，第二朝六點除下
鉅鉅：聽朝早啲返工

Victor第一次揸旗操控力場

【實戰理論】短線要兩手準備（沈振盈）（14/08）
2018-8-14 9:47:26

原本是成功的博反彈部署，遇上不測之風雲，自然要有兩手的準備。還幸筆者一直強調 ，這是熊市的反彈，做淡可大注，做好倉只能小注。而且，今次出擊以短期價外call為主，損害不大。反而現正要考慮的因素，是此消息導致大市回落至什麼水平，才能喘定或反彈，這兩天仍要觀察著高低波動的情況，現時恆指仍未突破八月份的波幅區間，未需要過份恐慌。

筆者今次博反彈，主力用中銀香港（2388）及騰訊（700），反而指數比重不大。兩隻個股股價，現時仍在開倉位之上，暫時未有壓力。若然情況惡化，例如恆指下破27700，便考慮做對冲。

師父d380 call

我邊有冧把丫，十隻手指斬鳩哂啦

但真係估唔到佢業績咁撚差

咁洗倉法真係等穿27000

QQ

但係又咁講 舜爆 騰 瑞預左一齊奶野
但其他股又好似無咩事咁 個市都唔係跌得多丫
騰訊跌12蚊 恆指都跌唔到1% 好奇怪

補返張近相先

鉅仔精明

個市真心扭曲

師父又然。
舜爆
騰爆
瑞爆

因為期貨收窄水位托撚住

師傅又贏

原來閱文都free fall咗

倒升吧

而家要玩就係沽個股, 逢高加沽, 擺喺度等佢爆, 一爆就收割
都唔駛貪佢彈o個口, 已經發到豬頭

中國7月規模以上工業增加值低於預期
08月14日(二) 10:00

統計局公布，中國7月份規模以上工業增加值按年增6%，預期升6.3%。社會消費品零售總額按年增長8.8%，預期升9.1%。

駛撚驚咩, 小注舜宇好倉, 爆撚左啦, 有咩好驚
同條死屍講唔好驚

轉頭肥鳩又打j 嘻嘻我住call收左皮但d put唔覺意入左價內喎

師父：D call要黎逗住d put

你唔撚識係你既事 話左熊市搏反彈唔岩新手做
你要熟d輪條款 知道幾時用熊證幾時用輪

原來二師兄出面開post
成手舜put
真係我偶像

師父：全年最好兩個月份係89月！

咁去賀一賀佢先！

唔識計LP, 咁樣一萬股即係執幾多?

接近30萬？
10000 x (122 - 舜宇現價)
時間值果啲唔多識計

低過122每一蚊執10000
不過佢真係夠膽買咁大
cost 都要12個幾
抵佢贏
雖然事後睇係好抵賭

嘩二師兄

今晚可以去玩返場5P
四條女工號 700, 2382, 2018, 3888

即係買成12萬put
執個半開

業積我真係冇膽賭
我淨係知8月$97.5行使價尋日$0.21宜家上到$8升左30幾倍

咁如果今日2382係升, 上到$130,
呢隻put會變幾錢?

你睇真d 佢張圖仲有T8
唔知幾月同買幾大
cls 今日佢分分鐘入一球

佢有正股吧...
冇正股淨賭一定買價外...

好似係watchlist黎, 唔似係買左

二師兄好撚勁

0.21咪最多變0

黐撚線, 一單trade執三條
沈門真係人才輩出, 炒到買樓又有, 叫到一屋係雞又有

咁好值賭, 買2100執六雞

尋日$0.21, 如果今日係升到$130, 肯定個價得番一半都冇

一屋係雞

係, 啲雞通屋走, 農場咁
你一攞條野出黎啲雞就走埋黎啄

條嘢咪變撚咗條蟲

係, 雞蟲

古語有云果然無撚有錯

二師兄好堅
記得佢今年2-3月都有錢羸

QQ未出業績俾人質，會唔會出左之後來個死貓彈？

直奔275

大師兄軍令狀一出
即刻
直落!

有班開，開嘜撚我都中啦

我屌開緊會無買

師父真係要迫死阿鷹

上一個底係27578，睇下會唔會穿鳩埋先

股齡得年幾, 之前係2382執過少少錢, 見到佢跌到咁真係有D唏噓

師父係都要唱反調博反彈食
牛市食質子熊
熊市食質子牛

原來俾老貓批中左今日手機股超級沒日

有同感...

我返入黎喇！果個post變左罵戰post，唔理佢喇！都係沈門最和諧！

再拜

呢隻好股票黎
炒得唔算高
個人覺得落去買兩手長揸好d

平左倉未？

對唔住
我都有份

咩興趣班介紹下

未平呀！我仲考慮緊！

二師兄今晚要叫幾多隻雞慶祝

師父又贏

等師父指示等左好耐，終於由大師兄點破昨天師父指示既關鍵點，黎料

唔通呢個係師父轉身指示

關鍵時刻燈撚到仆街
好撚陰毒

之前嗰二百個交易日係要黎裝你地彈弓

下期加上去

g持

通子兄召喚

沈門以搵錢為最高原則，罵戰又冇錢分嘅，啋佢有味喇，數錢好過

師傅食屎鹽多過你食米。jpg

樓王

拜拜

樓王係我最欣賞嘅師兄之一，果日曬肌肉真係嚇咗我一跳

由12年開始行運，事業投資投機都順，所以15年7月之後唔撈了，自己公司都唔做了，辛苦錢，計過去邊都得夠洗夠食，人生冇幾多個十年，退休

又諗起習大大幅GIF

偶像

唉我都唔知幾時先有你一半，我繼續捱啦唯有

我連佢十分一都有排

你哋年輕大把機會，決心+運氣+觸角就掂，未必係偏財，或者係正財

你單嘢搞得成做得+× 2.0啦，驚咩吖你仲有大把時間，我就無啦

收到樓王

我呢世人係完全冇偏財運, 我睇我贏股票只會贏啲收息股玩複利

呢個堅係唔知會點, 盡做啦. 一年一百幾十應該冇咩問題既, 多就問個天

資產累積資富最皇道，多數人都係咁，我都算係，正財上軌道就有第一桶金，錢生錢就容易好多，夠本就唔使高風險，正所謂本多終勝

控制注碼控制風險基本乜嘢市都冇問題嘅，任何市場都係，今年我股市執唔到錢，保到本就得

咩財都無 買收息都會蝕價 燈撚過師父
難得有d錢都比個仆街細佬敗晒 又無學識搵唔到錢仲要咩一身債 早幾年無月還果舊錢 人地供樓都唔洗咁多
已經認命

幾年贏左成世人既錢

今時今日既第一桶金要幾錢先夠？我屋企都有一桶散銀

btw... 再拜拜先

英國皇帝個倉有無舜宇

通子兄公海開左個陳凱琳post，笑到我仆街

本身之前都有第一桶金，只係唔能夠令我安心乜都唔做啫，2000年開始有十年只係諗賺錢、賺錢，真係有八年未出過香港

我而家最岩博命, 正職近乎唔駛do, 齋坐
所以各樣秘撈陸續有來, 第一個目標係秘撈同正職收入一樣

我覺得隻臭老貓都係樓王果類搵夠收山嘅人黎
但係就鍾意撚鳩班後生

其實我地都要等熊市殺到屍橫遍野果陣架啦
自問眼光唔算太差 但無本事大大注玩工具

我都覺，應該好撚多錢

直情係，條撚屌玩膠

而家我諗住hea埋呢世人 搵萬幾銀餓唔死 開開心心做個窮毒撚算

3球，可以股市、金市、樓市搵機會，係輸咗唔影響生活就得

老貓

所以而家得個睇字, 完全冇入市
等我儲舊錢, 明年春天應該係時候慢慢入貨

可能老貓真係食撚左牙中

而家比起果時每個月還大半人工 而家都叫有得買下玩具
我老母負出緊沉重代價都仲想幫個仆街仔 我唔撚理佢了

3球就夠碌?
要眼光好準先得

佢要食都食游b啦佢鐘意啲古怪嘢

你大把機會啦，加油

游B呢啲唔係齋有錢就食得, 要扮下野講下理想既

游b條仔會唔會就係no more牙

唔會啦
應該係揸Benz車游B出入九龍塘果個叔叔

20歲3球緊係夠，50歲就難d

咁我仆街鳥

事實係好多人50歲30萬積蓄都未必有

20歲有三球的話, 老豆隨時有一億啦, 駛撚自己碌咩

穿到上個底下一站到邊

有冇層樓先

師傅話直落

22000

我feel到師父的光……
師父番來了

2382人踩人...好想睇下幾多人排緊隊

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，隔晚(13日)外圍股市已反映土耳其事件的大部分影響，恒指周二(14日)大跌，主要是受到舜宇光學科技(02382)股價急挫、以及周三(15日)將派發成績單的騰訊(00700)偏軟拖累，料大市短期有機會下試27,300點水平。至於港股反彈時機，則視乎內地A股及外圍股市。

大師預料，騰訊明日公布的業績「唔太靚」，長線依然不看好其股價表現，惟短期或現反彈，視乎市場如何演譯業績內容。

破緊90

詳情請留意聖物圖指示

我頭先入左個telegram group，D人話要平put開call，咁我可以等下先喇！

大藍籌, 一日跌25%, 真係黐鳩線

以為自己睇緊A股

Sorry, A股反而唔會跌咁多

最近隻熊都138, 都幾撚遠

屌你275反彈浪 280 282叫人入貨硬食500點

放過我地啦cfu

你個幾字真係用得準確

唔通真係立秋之後著燈

睇五行，我估聽日升

準備破埋89

有幸見證呢D時刻真係好撚光榮

又係

$90 穿鳩埋
想追熊
跟二師兄睇$40

二師兄咁樣贏個首期返黎

大家比d信心！只要有師父一定得！

睇黎又有斬倉盤

一穿90就冇brake

三球
我邊樹有

岩岩計過騰訊現價又跌27%既話就直衝267

鳩毛我剪三球出黎就有

師父講「利好既訊號」，我感覺到2015年既師父返緊黎

夠，參考湯財日本城

我唔知佢喺1蚊樓下入咗幾多，只知係好多，估最少坐咗2年，有息收，今次扑中最少贏100%股價，走1/2，凈低冇本生利，提供現金流，抽出嚟嘅錢去搏工廈，住宅，用槓桿發大佢

呢個我猜測嘅過程隨時以3球變13球，運氣+眼光+膽色+觸角+決心

反而QQ唔好睇得佢太淡, 佢業務分得散

恭請大師兄出山領軍，師父老人家準備再展示2015年一役既威風

最重要係已經話位跌左好多
除非真係熊一終極一跌

1310 12蚊排唔到又上左去

只係講法啫，樓寶冇睇錯累積到40萬股以上，到時股價已可能唔止3球了。

btw隻日本城可唔可以跌返少少比我加貨呀

為大師兄鞍前馬後，殺殺殺！

唔影響生活?3k 多個崩都無

得5萬股

舊年1.3我知道咗喺度講應該跟買

師父，屌你老母

聽日出糧，宜家戶口仲有5舊水

師父：中秋節，梗係點下燈籠應下節啦屌你老母

直落！

反而今日上證算硬淨

上證日日都硬 睇佢硬到幾時

好似講緊 "人生冇幾多個十球" 咁

大師午間教路：港股有機下試27300
08月14日(二) 12:58

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，隔晚(13日)外圍股市已反映土耳其事件的大部分影響，恒指周二(14日)大跌，主要是受到舜宇光學科技(02382)股價急挫、以及周三(15日)將派發成績單的騰訊(00700)偏軟拖累，料大市短期有機會下試27,300點水平。至於港股反彈時機，則視乎內地A股及外圍股市。

大師預料，騰訊明日公布的業績「唔太靚」，長線依然不看好其股價表現，惟短期或現反彈，視乎市場如何演譯業績內容。

700又直落

雀巢雪糕，我北三球出嚟都可以

騰訊一定大獲

8500gogogo

食唔到...

收到

向下殺呀

2382仲未見底
跌多3日真係DROP TO 0

腦魔

700 5%

報告師兄s，含指啱啱穿鳩左上個底喇

一注獨贏都夠做

係咪想跟舜仔落20%

港女要爆啦...師傅仲話乜撚野反彈呀
我估佢一定撚倉底留撚左淡倉

聽日出業積，後日落地獄

隻PUT 越贏越多喎

一手牛 加 後幾百萬熊

扯返起先沽

插到落8500點

師父你錯撚左一年，儲氣儲左一年，
今次串爆杖一定要響呀

等佢想捉反彈果下先黎爆 響到美國都聽到啦

今年cfu袋底動物園傾巢而出

今朝做到隻狗咁冇睇到, 發生咩事黎

就黎追到瑞聲

念念不忘
必有迴響
有燈就有盈

師父今日出手了

師父幾時沈判埋823

樓爆都冇所謂，除非香港變底特律，咪捱一陣價，底特律都可以$1美金1間屋升得返上去，香港一樣得

700 388 939 1038 2382 66 全部審哂
仲有咩未審

係都排左388先啦

師傅

港女係咁插 美期一步步升

小得佢少

27銀魚

都審左了

聽晚終極沈判700

屌渣打 $75@4手
日日52週低 止唔止蝕好？
但佢又岩岩回復派息，我又唔等d錢洗

唔怕嘅，大不了咪落返 40蚊

騰爆
地鐵
銀爆
瞬爆
瑞爆
領爆
港爆

師父：領展 港交所，納命來

落到$50我都蝕好多餐飯...
有d想止蝕轉做建行 息又多d

金爆

唔好審435 唔好樓爆

噚晚金就穿1200美金，股市師父都返嚟喇

穩陣，佢再落我入多注

係咪即係金價要回升
師父唔會燈哂咁多野

好撚hi

全熄燈冇往績，全著燈係本色

好文彩

新標題

ok

個破字係唔係要轉落字

師父先行亮劍

師父有冇沈匯豐？我打算入少少自製長糧

我都等緊喎

匯豐好，股災中嘅定海神針，夠穩唔會升

大家點睇中電78買入依家應該放？

過多幾日等佢回購完

但係16號除淨

2382好多人113/114入貨
成班蟹撚哂

年頭33000之後，少掂贏國股就冇咁大鑊，我睇估值普遍過高，負債多，更懷疑好多公司盤數有問題嘅，本地股冇跌得咁慘嘅，估值正常兼財務穩健好多

唔聲唔聲彈返兩舊

想賣咪賣囉

我會set 90蚊止賺 唔穿就瘋狂收息

好大浪

二師兄係本門期王。

我最佩服嘅師兄嚟，玩嘅係真鎗實彈，唔使理論多多天花龍鳳

「畢加索成為名畫家係去畫，藝術嚟，單係研究顏料終究唔會成為畢加索」

我覺得炒賣都係

多謝！

老老實實點解/點睇/點trade依d係商業秘密，最多講少少或者貼下倉！

果d垃圾財演日日講股又話冇持有，有D甚至開班教人收學費，真係靠炒股賺錢既，要貪果少少學費咩？

股壇老千太多（由其倫敦金公司嗰啲敗類）！沈門就係憑着一份正氣開山立派既！

最好嘅理論就係實戰

讀一世書你都唔會識 但輸返幾萬你就咩都學到返來

邊個托住樓寶

睇路！

師父好似逢星期四東網出現, 又咁岩QQ業績後第二日
會唔會J到一地都係

唔係直落既時候

成全你地

我話你知騰訊一定大鑊!

我要滅國

師父轉左運。佢老母個墳頭一定有除草同上香。師父今年百戰百勝

我想知持有騰訊同舜宇既植蛇點睇

你sure佢老母有墳頭?

可以去IFC天台問問佢

關鍵時刻著燈, 佢真係好撚好野

師父唔會咁不孝掛

佢話已走貨

騰爆
地鐵
銀爆
瞬爆
瑞爆

領爆
港爆
金爆

Target : 暫時8爆

吉爆

有墳頭會燈足咁多年?

跟左師父博反彈 諗緊過唔過夜好

平sc3333賺2700蚊
開sp2382八月100.0

見好就收 錢唔係你嘅點都唔係你嘅 唔好太貪心

個市算唔算硬淨，700跌成3%up都係跌200多d

聽青姐講股都幾搞笑, 串鳩d觀眾又一日

二師兄敢做敢為，小弟拜服

植蛇

抵羸, 業績我真係唔敢再坐落去...

純圖形估第一波係26000, 之後會有反彈，有機會上到29000再落過，之後估唔到，個人鳩猜唔作為投資建議

呢啲股上升反彈快，現價其實都唔怕坐貨，有4.X厘息，當佢減有3厘都仲好過擺銀行，不過此股妖股嚟，自己衡量風險

聽日似夾一夾上去

勁，好耐無見呀關巴

跟佢有飯開

陶傑：專坑爹的中國文人
2018年08月06日

美國真正亮劍，「厲害了我的國」不幸觸礁，追究假大空責任，原來是中國國情研究所所長胡鞍鋼博士，被查出曾論述「中國高技術產業已經超過美國」，國師領導的大智庫，誤導中國國家決策，導致美國西方圍堵反擊。

胡老師清華出身，曾留學遊學哈佛耶魯MIT，榮獲美國高等學府加持，挾一大堆美國學歷頭銜回到北京，中央領導人方無限信任。哪知道被指為違反常識，須為「中國製造二○二五」等浮誇口號造成的國家龐大損失負責，引起中國輿論憤怒。

胡老師自辯，其智庫研究報告，是受了毛澤東影響。

危急時扯上毛澤東護身，似乎功效不大。

對於智庫國師問題，另一位學者中國人民大學國際關係學院政治學教授張鳴，有新的發現、論述、定性。張鳴教授嚴正指出：「大學者在美國鍍過金，現在是清華的資深教授，完全不懂什麼叫科學論證，純粹以權玩人。為何連小學生都騙不了的指鹿為馬遊戲，他居然能做，做出來，還堂而皇之地發表在清華大學報，還在媒體大肆鼓吹，生怕人家不知道。他以為天下人都是秦二世胡亥，可以任他耍戲嗎？」

一看見趙高和「秦二世」胡亥，就知道張教授學貫中西，論今日美中關係，還結合中國歷史的深度。

張教授繼續學術演繹：「領導被他蒙了嗎？好像沒有。為何堂堂清華大學，會一直給他抬轎子，會讓這個人這樣放肆，讓他的所謂國情研究院，成為一大品牌，大張旗鼓幫他端出他的中國第一論？」

張教授然後畫龍點睛：「哪怕美國就是敵人，你也不能把美國說成病貓，把自己誇張成老虎。這樣的研究成果，供領導參考，真要是打起來，不是坑爹嗎？在古代戰例中，只有敵方的間諜，在使用反間計的時候，才會這麼幹。」

幸好當今我國，主席領導，十分英明，絕對不會是秦二世，當然不會上當，加上芸芸學者，幸還有像張鳴這樣的忠臣，關鍵時揭破真面目，還溫馨提示：哈佛耶魯牛津劍橋之類的英美優等學堂，原來都是培養西方培養反間的溫床。

這樣一來，性質就不一樣了。

看來習主席時代的中國，什麼智庫、學者、教授，因為三十年來美國學府上下其手，比五十年代帝國主義代理人的胡風反黨集團更為人強馬壯。難怪毛主席當年剛登位，就發動文人學者揪鬥胡風，展開大整肅，真是目光如炬。

臭貓條仆街係撚咁燈

泓富中期可分派收入增1.6% 息9.2仙
泓富產業信託(00808)公布，截至今年6月底止中期可分派收入1.36億元，按年增1.62%。每基金單位分派9.2仙，按年增0.55%。

期內，物業收入淨額1.76億元，按年跌0.32%；每平方呎平均實際租金24.58元，按年增1.95%；出租率為96%，按年跌0.7個百分點。

今年6月底，整體物業估值108億元，較去年底增2.96%。每基金單位淨資產值5.66元，較去年底增3.28%。

該公司表示，儘管貿易戰影響股市、投資氣氛及政治緊張，一般預期全球經濟將於今年餘下時間維持擴張。美國稅務改革為公司取得正回報而定調，因此普遍公司表現平穩。

HKEX 808業績下載 ->

hi

808換咗趙國雄似乎得喎

早年既胡鞍鋼其實係肛交棒御用智囊黎, 佢專門研究三農問題, 要政府善待農民工, 將城鄉差距收窄, 佢早年啲野係好OK既

不過習帝呢啲文盲, 你唔擦佢鞋真係啪鳩你. 所以咪搞成咁

跟吓先多謝樓王

如果都會大廈出租率改善上95%以上更加好，睇報告改緊設施

要再次屌柒吓啲財演加息見風就係雨，REITs唔得，由其龍頭823，唔知有利率調期，唔止我講過利率調期，808嘅財報都有講

師父禁錫青姐，一定唔沈5號仔啦，一間青姐又喊點算

樓王點睇26000
想學野，成手7300,唔知幾時走

大撚膽! 竟然直接掌鳩師傅個咀

希望美帝唔好又玩高開低收

青BB同師父LIVE

原來師傅琴日嬲豬ed

關蛇

係呀，全世界得佢一個有記性，個個都係記錯屈鳩佢

呢注比煤氣更冒險

沈門d神柱肯定係別有用心人士佢出黎屈尻神父，由2008年到而家屈足十年

師父live開晒地圖炮，紅色股必沈

咪睇月線、週線、季線鳩估

我份工其實好難 mon 市

7300當正股炒好唔好？

7300食價食到暈。

無法
我都想有電腦手機用

熊市下為現金保值

當股咁炒波幅冇話唔得

唔好可屈！。jpg

港股ETF又真係冇乜選擇既

跌勢緊追土幣！阿根廷幣破空前低，央行升息至 45% 阻貶

有冇比較過遠熊
前提你係對後市認為極低機會上番3萬點打靶

垃圾港女，美國科技股又要衝上

夜又棍落

佢叫人買思捷。實係自己無講過，實係其他人記錯啦。

當日代寫嘅係老貓

唔係師父

超智能就一定係黃腳鷹hack鳩左佢account供稿叫人買既

一撚定係
邊撚個屈師傅

師父\|/

明明就有稿可尋

琴晚初段美股都好，最後都係敵唔過師父，一樣要跌
所以依加點升都無用

【股王明放榜】騰訊好淡大對決 沈大師估見$300 黃國英：死守

話買果個一定唔係師父本人黎
九成九有個同師父一鳩樣嘅死肥閪出show 呃班散戶落搭

黃國英表示，政策、業績再加供股，不同股份壞消息大合奏，草木皆兵人心惶惶，理應是入市時機。試想買港股要預咗斬，還要是預咗一覺醒來隨時裂口低開兩成以上，仍然有興趣入場的戰友，當然有過人的意志。

不過，自己實在頹到一個點，還是繼續減持港股轉投外圍。主要原因是有自知之明，明知升幾個巴仙就會沽，根本無可能贏大錢，值博率便不足夠，近期又不是順風順水，無條件增加負荷去冒險，自然多一事不如少一事。

當蘋果公司(AAPL)突破一萬億美元市值，手機設備股反而上演股災，說明了價值鏈的重要，掌握品牌力才真正實在。經此一役，以後工業製造基本上都可以打入冷宮，很難預期這個商業模式可以有另一個神話再現。市場認知有變令潛力大打折扣後，便不值得投入太多心力。

所以港股估值低迷根本十分正常，沒有幾多家公司有能力打世界波發圍。港股的處境和港產片相似，要好像《逆流大叔》有一個好故事，還要是控制在低成本，才有機會博到贏錢，即使如此，利潤亦只是有限數，和迪士尼那種做到流水作業，定期有大片豐收的格局，當然是不同級數。

明白價值鏈位置的分別，就知道沒有北水南下相助的話，港股難以突圍。投資不應該有感情分，本地偏向只會落得捨易取難，還是繼續向世界出發。近兩日港股的連環自爆，可以說是最後的通報。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有蘋果公司及迪士尼）
（本欄每周逢一、三、五刊出）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #手機設備股 #壞消息 #大合奏 #轉投外圍 #投資不講感情

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

賣左騰訊未?

好耐無見佢兩個隔空過招

我主力玩7300，如果mon唔到市就一早set 定價沽/買(如果手續費平就分注)，長渣上落市太耐會食價。我自己市升就愈升愈買得多，一大插就放大部份，賺唔多但好過收息又穩陣

沈大師認為要趁短線反彈就沽貨：「如果400元都冇沽嘅，呢啲人真心覺得騰訊係好，咪由得佢自己繼續揸住。」

仆街黃腳鷹
你唔係諗住搞我隻apple 話

有睇29600

但見成交好小

學野。。

我買得都大

係
因為3333可以隨意舞上舞落

關巴你睇得準吖，勁

英國王! 你叫人買700無撚品! 師父一定會沈判你!

港匯低殘！金管局終於出手 掃入逾21億撐聯匯
08月15日(三)
05:11更新
05:02建立

港元匯價觸及7.85弱方兌換保證，於香港時間周三(8月15日)凌晨5時左右，香港金融管理局買入21.59億港元，香港銀行體系結餘將降至1,072.47億港元，為相隔近三個月來，金管局再度出手入市捍衞聯繫匯率制度。

港美隔夜拆息差距近日擴闊見1.3厘水平，港匯明顯轉弱，並跌至7.85，最終觸發弱方兌換保證，需要金管局入市承接港元沽盤。金管局自4月12日起已19次入市，對上一次接貨為5月18日，綜觀過去交易規模，每宗由約8億至100億港元不等。

事實上，今年次季以來港元頻頻受壓，市場早已估算，當新股熱潮過後，金管局會再「抽資」。上海商業銀行研究部主管林俊泓表示，今年美國聯儲局已加息兩次，刺激美元拆息上揚，並為港匯帶來壓力，坦言對金管局再出手不感意外。

金管局總裁陳德霖6月時曾經表示，大型招股活動結束後，港元拆息會回落，當港元和美元息差進一步拉闊，市場套息活動會趨活躍，港匯會逐漸偏軟，當觸發7.85弱方兌換保證，港元資金開始流走。

沈振盈：貴就要跌 話之你係藍籌
08月15日(三) 00:15

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，上周原本出現的反彈浪，遇上突發的土耳其危機，導致這兩天港股被打了下來，恒指又折返起步點27,500水平點。本來千餘點的波幅沒有甚麼大不了，若然只是小注買正股博反彈，問題應該不大。筆者在「午間教路」所建議的中銀香港(02388)及友邦保險(01299)，就更加沒有問題。

土耳其事件的影響，暫時仍未到爆煲階段，但周二港股跌得較外圍厲害。就算日股已大幅反彈，A股回穩，歐美股市期貨已回升，恒指下午跌幅卻一度擴大至414點，似是期指大戶刻意殺倉。

跌市元兇是舜宇光學(02382)，因其公布業績後，似乎基金即時要洗倉，高峰期跌逾三成，以恒指成分股來說，跌勢實在罕見。雖然其業績表現令投資者失望，但如此這般的下跌，歸根究柢只有一個原因，就是「貴」！

基本分析始終是長線投資者的依據，價格是否合理，估值是否極昂貴，都是投資決策的重點。股價「炒」得勁，「炒」得高，不代表此股值得買、值得長揸。打着「科技」、「新經濟」的牌頭，說到天上有地下無，最終還不是大戶誇大其價值，引散戶入場的炒作伎倆？

觀乎去年的新經濟股，包括股王騰訊(00700)、手機孖寶、眾安在綫(06060)、閱文(00772)、易鑫(02858)等，從高位計，跌幅逾三至七成，風險程度基本上跟很多細價股無異。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

師父近排多左好多人跟
結果搞到自己又著返燈
但我精神上支持你
師父 \|/

下期標題建議
師傅直落，國英落幕，舜宇沒落，夏天落雹

OK

老母22蚊蟹撚左285

呢隻要等十年後了

我同佢講唔洗睇住 等下個雞棚

本來千餘點的波幅沒有甚麼大不了

師傅果然係瀨開一萬點既豪傑

又嚟最終對決

下下期標題：
“ 沈振盈：騰訊，跌；黃腳鷹，輸 ”

黃腳鷹話死守
我怕最後黃腳鷹唔係死守，而係小左個守字，只係得個死字咋

死左咪可以復活

笑撚死

師父舊年講「太平山下老襯多」

下期呢個差唔多意思嘅，史師兄提供

師傅直落，國英落幕，舜宇沒落，夏天落雹

呢個好笑

嗱，師父就睇通睇透呢啲吹到飛天嘅「新科技股」喇，屌那聲整鏡頭仔，原料日本買嘅，加吓工，炒到飛天，二師兄睇40不為過呀

二師兄贏多啲

振盈盛世, 老鷹飛墮

舊年英國皇帝有份吹奏「新科技股」嘅 連自己都呃埋，港股敗走去美股，我驚佢意氣風發美股轉熊，再次瀨嘢

【實戰理論】話之你新經濟 太貴就要跌！（沈振盈）（15/08）
2018-8-15 9:01:32

土耳其事件發酵了兩日，市場已將此因素大部分反映，歐美股市及新興市場貨幣，亦開始作出反彈。當然，危機並沒有解決，只是在此刻沒有再惡化而已。

然而，昨日港股的表現，卻強差人意，較外圍市況為差。昨日中午，日股已大升逾400點，歐美股市期貨亦上升，港股即市跌勢仍是越跌越急，恆指下午跌幅卻一度擴大至414點，似是期指大戶要刻意殺倉。跌市元兇是舜宇光學（），皆因其公佈業績後，似乎基金即時要洗倉，高峯期跌逾三成。以恆指成份股來說，跌勢實在罕見。雖然其業績表現令投資者失望，但如此這般的下跌，歸根究底只有一個原因，就是「貴」！

基本分析始終是長線投資者的依據，價格是否合理，估值是否極昂貴，都是投資決策的重點。股價「炒」得勁，「炒」得高，不代表此股值得買、值得長揸。打着「科技」、「新經濟」的牌頭，說到天上有地下無，最終還不是大戶「誇大」其價值，引散戶入埸的炒作技倆？

觀乎去年的「新經濟股」，包括：股王騰訊（）、手機孖寶、眾安在線（）、閲文（）、易鑫（）等，從高位計，跌幅逾三至七成，風險程度基跟很多細價股無異。

\|/ 願世人都尊稱師父的名為聖，救信眾脫離即將來臨的大沈判

舜爆夠師父J十年

騰訊風險同細價股無異, 呢句堅好笑

究竟超智能風險大, 定騰訊風險大?

超智能 穩妥.JPG

哇唔撚掂喎 真係直落

好少落得咁急

//本來千餘點的波幅沒有甚麼大不了//

樣子兄，各位師兄弟，師父d豪氣返哂嚟喇

定話當金管局買港元係壞消息？

今朝睇Bloomberg，電視下面條走馬燈大大隻字: Tencent: Hero to Zero?

老貓effect

真係一槌定音

直落原因：

屌！Bloomberg 都mon住老貓

原來壞消息喺度

有神快拜

2萬9起計 跌咁耐先2000點

根據聖物圖逆向解讀所示，下一站係27100
鳩頭頂大支持位係26400

QQ爆，受傷的都係仍然有工開的人。
內銀爆埋，好多廢老會排住隊跳樓。

Qq轟呀

QQ業績係中午定收市後？
想睇人踩人

老貓話700@250 all in

每日一bin

QQ 一定大鑊

17蚊鑽石頂

大師兄

等咁耐先有機會再入師父，要玩盡佢！

屌米上市時，幾條香港狗官化身財演出嚟護航叫人唔使驚，係美帝就告撚到佢甩褲了

喺美國佢哋有撚得做官

妖佢個那媽，妖股之首佢當之無愧

QQ put 升左一倍守得雲開食埋
不過雞仔注

還有師父說無權「直落」

陰功豬囉，恒牛274同275果一大堆重貨全滅

今次唔射企鵝，直接顏射馬生

英國黃：死守死守

香港政府狗官最鐘意扮財經專家，12年有陳德霖搭薯片佬，話冇得再QE，息只有加，結果美帝QE3+4每個月850億美金推出去

一間公司嘅股票升跌，做份狗官評論佢做乜撚嘢? 等市民幫手抬轎? 美國嘅話告得

黃腳鷹：死守死守

有得贏就好

睇吓公海嗌救命就覺得好好彩

今日穿埋兩年上升軌

到有咩民生問題大是大非既時候又會官腔話個別事件唔評論，真係好撚好野

當死得七七八八就係反彈之時

雷軍都信，要驗腦

呢條友吹水天花龍鳳，無論佢間屌米砌到盤數業績幾好都唔使諗，咁嘅作風唔會幫到股東賺錢，只會賺股東錢

師傅：蘋果加騰訊，必死無疑

林鄭阿仔有份

其實今日大師同青姐做節目，大師沈左咁多支那股但而家都未沈支爆。
佢仍然相信支那唔會死。

來了來了

佢覺得中國或成最大贏家

佢覺得而家支那股沈係習帝意思 對支那好丫嘛

2382 一樣，每個月出通告話出貨量增加7成，最後盈利急跌，根本就係有預謀抬價出貨。當然，公海連登仔普遍認為自己眼光獨到，鐘意一棄我取，結果咪一手都係預米

之前有傳話條屍都臭咗3日，其實rip咗都正常，咁老

雜種出手

贏國股好多抬高唔係出貨就係供股，負債普遍多，水緊喺吸股東水好過去銀行借

死左九萬幾次，都無事。己經唔信

最近呂布狂出post 眼花撩亂

我淨係記得呢幅

佢俾連燈膠化咗

其實佢死咗未，喺今日都關係唔大

佢未死，到咗今時今日，同埋佢依個年紀，都唔代表控制到佢以前嘅派系

佢死咗，佢派系嘅影響力就更加細

除非話拎佢嘅死去做到新聞，咁就另計

開咗新post

沈陣營第一百七十七期 - 師傅直落，國英落幕，舜宇沒落，夏天落雹

有勞樓王

爺閪錢從何來 托極重有

希望keep到haha

跟你玩吓先

阿爺都萬劍歸宗

師父係咪幫上證頂住唔直落渣

熊軍今日以不滅金身，破阿爺萬劍歸宗既股壇神話

288比大師點完名 即刻有睇頭

2318蚊型longput入價有望

點解咁多散戶

樓寶又上, 出左糧都買唔到

早兩日東網定毒果好似推薦完

下個月派息有船快上

1137跌到2.52

大撚獲

師父又大勝

師父琴晚話call左

140蚊既舜宇，我叫住大家唔好買，當年我一敵八間大行，個個睇200蚊，最後170蚊見左頂，120蚊個個話平要買，點知一份業績出事，開市跌三成！

CY Leung

【陳浩天在等機會】陳浩天在FCC講港獨，有人以為一個二十幾歲的年輕人領導的小政黨可以不理。是嗎？

台灣獨立問題，一直是亞洲局勢的最大隱憂，但是台獨運動是哪一天出現的？三十年來，我每天看一份台灣報紙，我也説不清楚，只知道問題越來越棘手。說不清楚台獨是在哪一天出現的原因是因為台獨是一個漸變而不是突變的過程，這就是「漸獨」的策略。在漸獨的過程中，攪獨立的人會先求破土而出，然後求生存，包括利用偽裝掩飾（因此有暗獨的手段），吸收滋養，靜候機會。我們要給陳浩天機會嗎？

幾年前，香港有年輕人用的「支那」一詞，就是取自「支那內爆」（簡稱支爆，China implosion)。支爆的場景是中國四分五裂，也就是這些人想像中的機會。在這些人的構想當中，中國四分五裂，廣東也脫離北京獨立，水不是北京的，是廣東的，我們不是可以向廣東買水嗎？

陳浩天這種人，歷史上不少，無論他本人是主動擔起港獨的旗幟，或者是被人威逼利誘，人既然走到台前，就身不由己了。「曹操有知心友，關公有對頭人」，國與國關係的本質也是如此。我國有沒有對頭人？有。這個問題不以我們的主觀而轉移。一個國家的分裂，往往有外國勢力以明的和暗的方式推波助瀾，目的是什麼？就是把你一分為二，一分為三，把你弱化。台獨有沒有外國勢力撑腰？大家心知肚明。台獨有，港獨有沒有？

陳浩天擺明車馬要香港獨立，FCC擺明車馬以言論自由為名為他搭台，偶然也好，必然也好，拐點已經出現了。我還是那句老話，世情險惡。

支那內爆係乜撚野terms黎 定cy係上面收到風

樓寶算係咁，牛市時冇睇頭，呢啲市就有作用，揸cash港幣擺去銀行定期，最高2.7厘，擺佢仲有4.7-5厘，雖然話有股價波動風險，不過股價唔算chok得利害

大師兄，師傅前日嬲豬啦！
佢話無叫人玩工具呀

沈鳩頭，食屎啦你

樓王多謝你

今個禮拜錢錢實拍撚曬枱

992 冇事

cfu win again

其實睇老貓啲膠po都好，事關呢條友太得閒，佢會搵到好多qq既新聞

啱啱見到話大陸暫停審批遊戲

又跌跌車 壞消息盡出

aastock啱啱都彈左出黎

無恥到極

思捷
超智能
惠陶
北泰

全部都係人地亂講？

好撚羨慕老貓
有錢上左岸，出膠post，玩弄蒼生

機都唔俾人打

三師兄靚bin

隻臭貓全盛時期可以出幾多post

d人斷章取義，師父根本冇叫人買過！

剛剛起身，miss左港女跳樓scene
淨係得堆short call慢贏

btw, 之前師兄講話淨係睇呢度就夠，真係同意
我發覺睇太多香討有時太多noise會影響，尤其要玩即市既話，而且個度極多牛鬼蛇神。話275底試左會睇好彈上290，講到好firm咁，宜家呢? 笑死人

師傅話破273

大師預料，騰訊明日公布的業績「唔太靚」

師父轉左睇好
睇黎級級落

大沈判

屌佢原來尋日轉左身
無留意TIM

食飯先，多謝大師兄

宜家得閒只會睇一兩個真心post
有d燈係明，有d燈係暗，真係睇一排就知邊個係鬼

我都冇點分析，淨係知裂口跌落黎點會咁快睇彈呢? 275有幾硬呀，280呢d先係大位

裂口後加沽命中率一定大過渣上...

師傅先係清泉

又話唔係直落既時候，玩咩

好震撼

呢啲丁圖比師父睇到實射到周圍都係

留意返入面係有992

師父：992低位升禁多上黎，好少事姐

【大師午間教路】騰訊跌到320可博反彈
08月15日(三) 13:11

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周三「跌多一浸」，主要受北水持續沽貨影響，但料只會延續至下午或周四，進一步出貨力度應該不大。

至於騰訊(00700)收市後公布業績，大師認為，現價顯示過份拋售，亦受上日舜宇光學(02382)績差大跌所影響。他分析，騰訊會否跌至320港元水平，要睇實下午及周四，若到位則最好，因可博一口反彈。

大師呼籲切勿瞓身，特別這幾日港股出了好多壞消息，跌幅較外圍深，策略上宜「淡倉食胡、勿追沽」，博大市見底開Call則自我衡量，同時睇消息層面變化。

又話唔會直落? 媽呀，好亂呀

進一步出貨力度應該不大

開邊範都中

收到!師傅

因間又話我地屈佢

師傅好野

係咪得我一個唔明
又睇跌又隨時反彈即係點

師父午間教路好撚嬲。拿，我地無屈師父，佢屌其他公海d人好la

好難捉摸呀

師傅咪話臨場憑感覺

睇嚟師父嘅奪命無限loop已經再次啟動！

hsi 金融股 賭股 向下破位

跌破橫行區

有散紙想put 下qq

冇得輸

市跌話自己係淡友
升市就話已經叫人家小注好倉對沖

唔聲唔聲，
USD to HKD = 7.85
USD to CNH = 6.901

跟得師父多，即係而家師父暗示半年至九個月內會見底。
因為九個月後我地又笑鳩師父坐貨最多。

我已經Joy緊

師父指示係半年後有反彈啊

大師兄會唔會考慮開反向聖物圖?

下一波26400，師父頭頂堆數字向下睇就係支持位

同升市突破一樣，二仔底!

舊年刻喺師父頭頂嘅阻力位，破到前例必沈判一堆弟子，好多已經陣亡冇再返嚟

所以推算最底數字可能係大市底

最後破唔到嘅阻力位係天意嚟，由於我委託安師兄刻聖物圖而冇講清楚唔好刻喺頭殼頂，結果上傳公開之後，大市已到頂了

不過記住師父講唔會直落 要參透禪機

已經88蚊，90話到就到

我估計加多腳多於托指數

樓王
我都好記得，師傅頭殼頂真係好撚硬，全部都係師兄們嘅血寫成

師父\|/
弟子被沈，休養半年。再次補足血返黎，希望師父唔好成日彈出彈入

歡迎回歸

多謝樓王迎接 爬返之前啲文先

歡迎師兄歸隊

唔使爬啦，唔update，師父轉身快過閃電

最新指示加咗落下一期頂樓

連登sell埋鐵皮屋

[url]有冇人要買鐵皮屋？政府收返會賠公屋 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

彭生講野真係信一成都死

銀爆
金爆

師父又中

搞手有好嘢咪「益」吓巴打囉

我有印象。歡迎歸隊

連登好撚多騙徒，睇吓就算好喇

呢個真

唔好講金
師父老人家唔追po又屌沈門搞鳩佢

好恐怖
2017年，我地沈家門連破n城
師父2018反攻左成一半城池

金係金沙
銀係銀娛

唉

賤種莊家一排隊又縮幾格
股價冇變過

師父見到呢個字敏感牙
金價1195了

照聖物圖推算，有可能24000就係底，橫行一段時間

之後就直落八千五

其實d人成日話熊一底熊一底，即係完左就彈一段又插過開始熊二?

師父去到實牙實齒講8500，就係沈家軍反撲時機

我睇法係每次形態唔同，冇得咁睇，例如15年見頂細價仙毫股炒上一蚊樓上，仙毫股基本上絕跡，今年見頂完全形態唔同，甚至乎成交金額少過15年巔峰嗰時，所謂彈再插只係根據以往推測，未必適用，如果24000附近係底嘅話，「彈」到30000咁等熊二咪死得?

頂底好難估，最多去到某個數字分段入貨

諗起年頭師父玩野比支持位 又係害死眾師兄弟，難得師父今鋪唔含糊

一直等緊呢個機會

我都同意唔可以跟15同08個陣玩法，基本面都唔同

臨收市入左qq賭業績

金融股啱啱開始接700力
hsi未跌完

真賭
跌就話業績唔好，又俾人封殺
升就話無哂不明朗因素

有仇家24蚊all in 175到而家16蚊
笑撚死我

邊個

唔係財仔台啲人

有線電視財經資訊台現正直播。18 分鐘前發佈 ·

【騰訊放榜！】
【#有線財經 即時分析】

絕地、傳說戰友
羅尚沛 Eugene Law 、阮子曦 Hei Shiu
即時分析騰訊第二季業績報告!!

關sir cc台仇家多

港豬嚟

師傅話開左700call

師父已經除哂褲，拎定白花油打j

又話325先開

又玩無限注？

molamola 股災喇

期指直落

夜26

qq出左嘢

師父: 港股唔會直落

Cfu又中

穿過270

大家都食住花生睇企鵝仆街死

U煎已經係live度推隻企鵝落樓。

騰爆

大師今晚一定出live，全世界都拜服師父。

準到無朋友，我地既師父終於返黎

夜期27032，向住26400師父頭殼頂嘅反向阻力位推進

參透咗阻力圖係可以反向嘅，有渣拿有方法

新瀨野圖

其實師父都好撚勁架啦
佢柒一獲都好過某個死守皇帝丫今年

嘩!!!!

師父

運籌帷幄

年頭鬧師父傻鳩個堆上ifc未

經濟通唱淡話乜乜按年倒退差預期
aastock 唱好話非會計乜乜乜增長勝預期
財經新聞都係老細話事

睇市場反應最實際
呢啲閪市咩消息都可以當壞消息

蘋果唔知訪問左英國王未

非會計準則即係打飛機用㗎啦，不如睇純利比較好過

去開會，bye

下次業績先

睇夜期都夠，跌緊400點！

話咁快26847

要睇師父頭殼頂26400穿唔穿先

師父贏到開巷
英國王仲話死守

26800
一步到位

聽日要開部電腦認真睇吓圖

夜期

冇水花

二師兄今次有咩貨

博反彈嘅又死一堆

冇喎！我除左果10000股2382LP，咩都冇買！其實我好保守既！

師傅直落威力驚天動地

睇準有把握先做，高

依個境界好難做到

入黎上注香先
師父晚上好\|/

騰訊一定大獲.gif 召喚

怒中

熊市上香保平安 \|/

我等緊呢一日好耐

點睇都未識啦，我都係等8500先慢慢入貨，維園阿伯mode啱我

175 呢隻垃圾 沈門都中左次小伏 包括我

師傅的漿已從聯交所湧出黎就黎浸晒成個香港

夜期268，師父易路發

下一個目標就係肛交所

由今個月高位跌左2千點啦

之前邊個話師父立秋之後燈燈地嘅好出黎跪低認錯

肛交！兩粒鐘任做見血

二師兄實在太勁，我啲垃圾死炒爛炒日日要睇住

反向阻力圖必勝，今次第一個大佬位係22000點？

沈門果然係淨衣派

大師兄又要準備顏射圖

根據經驗，喺師父頭殼頂嘅阻力位就係反向阻力位，之前每次刻喺嗰度必有門人陣亡

阿婆式投資法啫，買左收係床下底，唔睇唔理！不過我用黎炒期權期指囉！

我都輸咗2千唔夠，反彈嗰吓斬得快好世界

有冇機會反彈上番17蚊以上

\|/

g錯了

傳說中既8500

反向阻力一穿真係死傷無數

cow bin jaam

坐波段我仲未掌握得好好，有排跟你哋學嘢

琴日師父同青姐做完講升講跌，又升

阻力變支持，師父又幫弟子上一課，股市唔會「直落」

跌

呢隻撚屌嘢，drop to 0啦

比鳩頭陰撚左

唔知點解讀既時候自動加左粒逗號喺中間

本嚟我從來唔買呢啲撚屌股，為咗同師父鬥氣，結果hi咗2千銀，唯有當請師父Call咗隻俄羅斯G算

沈門苦主，我都好似輸左兩千

師父：「175，2018，2382 係騙局」

2叉就算
唔信師父一次都唔止呢條數啦

南非佬跌7%
扣埋今日跌3%
咁聽日都係跌4%左右姐

有啲好奇想比較吓HSI走勢同冥幣走勢，似乎港股成份股裡面嘅贏國股同冥幣走勢有多少吻合

今年中秋月很圓

4%禁少，師父一定唔滿意
最少都要有2382星期二嘅幅度啦

我short put, 對家

佢到而家都死揸唔放

開完會收左市，見到已經268

我12月122.5喎

係喎，安兄開會喎

開完會老世叫聽朝再開，心入面屌左聲

見700咁嘅款，嗱嗱聲問吓老貓係咪250入貨，佢老味又縮槓

開得會黎就無時間睇市做嘢

drop to zero

都合理，聽朝應該都係直落

見到2382跌23%
即刻狗衝開咗張short put

條佢唔係傻嘅，假膠都有個限度嘅

就係無時間

ok
我八月100

真係有信心12月做到122.5?

依家諗住把心一橫，自己日日call 人開會

正喎，開定淡倉日日賺

開會係onlun9嘅行為
開禁q耐又撚有時間做嘢交
快快手send 個email 叫人做咪算鳩數
反正傾同唔傾咪又係佢話事
浪費大家時間

熊市吧如無意外

agger

嘔血
做撚死，開完要follow up

可能撚足一個月先

帕金森定律
帕金森定律（Parkinson's Law）亦稱“官場病”或“組織麻痹病”

目錄
[隱藏]
1 什麼是帕金森定律
2 帕金森定律的內容
3 帕金森定律警示的道理
4 帕金森定律發生作用的條件
5 帕金森定律舉例分析
6 帕金森定律的另一種解釋
7 參考文獻
[編輯]
什麼是帕金森定律
帕金森定律是指企業在發展過程中往往會因業務的擴展或其他原因而出現的一種現象，這一效應使得企業的機構迅速膨脹資源浪費員工積極性下降。

[編輯]
帕金森定律的內容
1958年，英國曆史學家、政治學家西里爾·諾斯古德·帕金森（Cyril Northcote Parkinson）通過長期調查研究，出版了《帕金森定律》(Parkinson's Law)一書。帕金森經過多年調查研究，發現一個人做一件事所耗費的時間差別如此之大：他可以在10分鐘內看完一份報紙，也可以看半天；一個忙人20分鐘可以寄出一疊明信片，但一個無所事事的老太太為了給遠方的外甥女寄張明信片，可以足足花一整天：找明信片一個鐘頭，尋眼鏡一個鐘頭，查地址半個鐘頭，寫問候的話一個鐘頭零一刻鐘……特別是在工作中，工作會自動地膨脹，占滿一個人所有可用的時間，如果時間充裕，他就會放慢工作節奏或是增添其他項目以便用掉所有的時間。

由此得出結論：在行政管理中，行政機構會像金字塔一樣不斷增多，行政人員會不斷膨脹，每個人都很忙，但組織效率越來越低下。這條定律又被稱為“金字塔上升”現象。

他在書中闡述了機構人員膨脹的原因及後果：一個不稱職的官員，可能有三條出路。第一是申請退職，把位子讓給能幹的人；第二是讓一位能幹的人來協助自己工作；第三是任用兩個水平比自己更低的人當助手。

這第一條路是萬萬走不得的，因為那樣會喪失許多權力；第二條路也不能走，因為那個能幹的人會成為自己的對手；看來只有第三條路最適宜。於是，兩個平庸的助手分擔了他的工作，他自己則高高在上發號施令。兩個助手既無能，也就上行下效，再為自己找兩個無能的助手。如此類推，就形成了一個機構臃腫、人浮於事、相互扯皮、效率低下的領導體系。

至上而下，一級比一級庸人多，最終產生出機構臃腫的龐大管理機構。由於對於一個組織而言，管理人員或多或少是註定要增長的。那麼這個帕金森定律，註定要起作用。也就是有這樣一個公式：

X=\frac{(2 K^m+L)}{N} [1]

式中:K是通過任命下屬謀求晉升的工作人員數；L代表任職年齡和退休年齡之間的差異；m是用於答覆部門內部的各種文件的人員——小時數；N是所轄實際單位數；X將是每年所需要的新的工作人員數。當然，數學家將會認識到，為了發現增長的比例，他們必須用X乘以100，並且除以上一年的人員總數，即:

X=\frac{100(2K^m + L)}{YN}

其中，Y表示原有人員總數。這一數字證明恆定在5.17%~6.56%之間，而不考慮所完成的工作量(即使沒有被完成)發生的任何變化。

帕金森這個公式揭示了各部門用人越來越多的秘密：部門負責人寧願找兩個比自己水平低的助手也不肯找一個與自己勢均力敵的下屬。這樣必然陷入機構越多越大，扯皮越多而人員增加也越多的惡性迴圈之中。如此惡性迴圈，就會形成機構重疊，人浮於事，扯皮推諉，效率低下的行政管理體系。這個定律也可這麼來看，對於一個不稱職的管理者，他可能有三條出路，一是申請退職，將位子讓給能幹的人；二是讓一位能幹的人來協助自己工作；三是任用兩名水平低的助手。對於這位不稱職的管理者來說，第一條出路是走不得的，那樣他會失去許多利益；第二條路同樣也不能走，因為那樣會使自己多出一個有力的競爭對手：看來只有選擇第三條路最為適宜。於是，兩個平庸的助手分擔了他的工作．而自己則能高高在上發號施令， 同時也沒有人成為自己晉級的障礙，而下級既然能力不濟，他們又會上行下效，為自己找兩個更加無能的助手。[2]

諗緊會唔會仲勁既目標

x3

不過有時啲友唔鳩理你email真係要捉住佢面對面

唔洗架！差唔多冇IV，佢SP當買正股咁買，升一蚊賺一蚊！30蚊就買到90蚊既股！不過升多過122.5就冇錢，但唔洗比孖展利息！

其實一早當熊市辦，之前都話跌穿29800睇跌，升穿31800睇升，一穿咗夠唔夠20%都好，操作手法就要學二師兄咁保守為主

Email 補多個電話都夠皮啦
錦都唔做可以屌撚到佢開花啦呱

一條仆街唔撚睇咪撚搞到成班人陪佢開會

師傅頂上嘅阻力位都幾硬，應該唔會咁快屌得穿

進取就逢高加沽，保守啲就靠邊站，再保守啲就cash is king

700連非會計準則計數都只係符預期
應該食硬屎

老世是這樣煉成的

又啱
不過我自從受到無子兄嘅啟發後都係鍾意股票多d
當參與下資本社會

呢個真係辦公室通病，好多公司都係咁，廢人跟廢丁

師父年幾前已預料之中，成也騰訊、敗也騰訊

可惜太多人真係以為上500再拆細，忠言逆耳，欲救無從

明白，多謝二師兄解答

沈言十年磨一劍，腳鷹一夕蝕入肉

標題

夜期最勁試過升/跌幾多?

有一日好似一野升左千幾點，半秒後返返原位

33484

我就得果次呀
想睇下今晚可唔可能做到歷史最大跌幅

唔係29尾上313禁上下位置咩

係，我錯，應該係呢晚

股王放榜：第2季度少賺2% 低市場預期
08月15日(三) 18:05

騰訊控股(00700)公布，第2季收入736.75億元人民幣(下同)，按年增加30%；股東應佔盈利178.67億元，按年跌2%；市場預期中值為增加5.9%。不派中期息。

第二季網絡遊戲收入252.02億元，按年增長6%，低於市場預期中值257.81億元。

智能手機遊戲業務應驗了市場擔心，受累於熱門戰術競技類遊戲尚未商業化及新遊戲的發佈排期的影響，相關收入按季跌19%至176億元。

個人電腦客戶端遊戲收入按年及按季分別跌5%及8%至129億元，公司解釋下跌是由於用戶將時間向手機遊戲轉移。

另外，網絡廣告業務收入按年增長39%141.10億元。其他業務收入按年增長81%至174.96億元，主要受益於我們的支付相關服務及雲服務的增長。

截至6月底微信及WeChat的合併月活躍帳戶按年增加9.9%至10.57億戶。

截至6月底止6個月收入為1,472.03億元人民幣，按年增加39%；股東應佔盈利411.57億元，按年增加26%。

騰訊表示，會重新調配資本至高優先級項目，公司近期積極投資於認為的可促進遊戲平台業務發展的遊戲直播服務，以及可促進支付及雲服務業務發展的智慧零售機遇。

展望未來，集團稱正致力加強手機遊戲收入的增長動力，相關舉措包括加強現有主要遊戲的參與度、商業化熱門戰術競技類遊戲、推出更多高ARPU類遊戲，以及提升國內自研遊戲的海外發行收入，但預期該等措施將需時數月才能奏效。

下，夜期咩事?
我最後悔係做sc冇做lp屌爆港女

師傅又話恆指未到直落既時候，屌你咩

估唔到鳩頭頂個26400已經就快見到

莫非師父call左？

師傅有講呀

QQ唔put都唔好call.jpg

師傅依腳好狠，之前講唔會直落，今日講唔係太差

有棵咁既樹？唔係話325先call咩？

貓hook老鼠

點解我會放左隻大長put

好

師父九成十驚黃腳鷹唔死 踩多兩腳

睇吓邊啲位可以安全啲入細注

呢嘢明係想英國皇帝檔嘢執笠

尋日仲話睇好騰訊自己個倉唔放

相識於微時嘅嘢 我地識條春咩

股王放榜：騰訊歐洲股價冧一成 專家籲勿撈底
08月15日(三)
19:22更新
18:16建立

騰訊控股(00700)在歐洲上市的預託證券續跌，跌幅達10.17%報35.17歐元，折合約312港元，較港收市跌7%。

●譚朗蔚：下試315 勿撈底
股評人譚朗蔚表示，騰訊控股次季少賺2%，差過市場預期。至於投資者密切關注的手遊收入，按年只錄得輕微上升，按月更是下跌，證明了手遊業務增長處於倒退情況，更直言整體是份「不好的業績」。

他指出，內地對網絡遊戲政策傾向收緊，當中皇牌遊戲《絕地永生》目前仍沒有變現能力，公司前景亦不值得睇好。

股價走勢方面，他認為周四(16日)會下試315至320元水平，建議勿於現階段撈底！

【18:41】騰訊歐洲預託證券愈跌愈深，一度跌8.8%，低見35.7歐元，最新仍跌8%，報36歐元。

【18:16】騰訊控股剛公布的二季度純利意外下跌2%，其大股東Naspers股價大跌10%，創2008年以來最大單日跌幅。

另外，騰訊歐洲預託證券報37.7歐元，折合為335.52港元，較港周三(8月15日)收市價336港元，跌0.14%。

好毒嘅尋橋標指，入幾舊水騰牛燈死英國皇帝

「女股神」劉央四個月前6億撈騰訊 依家...
08月15日(三) 20:51

唔知大家記唔記得，喺4月份有「女股神」之稱的西京投資主席劉央，話喺騰訊(00700)跌穿405港元「南非底」時大手增持，單日投資額高達6億元，仲話係用作長線投資，睇好騰訊喺2020年前，股價可以升到1000元水平！

之不過，騰訊市後派發嘅成績表，認真麻麻哋！用周三(15日)收市價336元嚟計，假設「女股神」嘅均價400元而又未沽，該6億貨依家輸16%或近1億元，睇嚟要升番上1000元嘅目標價，似乎都有啲難度...

咪制呀，瀨嘢隨時㗎 火中取粟我極少玩嘅，不過早幾日望吓似26000附近有機會搏彈上千零點，我都唔知係咪錯嘅，聽日再認真望吓值唔值搏

東方D QQ圖真係好頂引

可唔可以分享下結論？

師父個撚樣今次真係關鍵時刻絕不含糊

我睇圖多數求其嘅，真係冇嘢值得學

並非耍你，自問唔敢教人

舊post我有對廣發證券做過TA分析買入，你google搵吓，邊期我唔記得，嗰次沈門有唔少人跟我買，壓力好大吓

重磅！浙江醫藥通過參加美國聽證會積極抗辯率先取得關稅豁免

700 ADR 315

即刻 search
PS 我買咗唔小嘅樓寶

廿蚊都無 咁唔比面

跌得禁撚少

注意: 大家冇跌錢搵到個M記加大係好運，並非我TA夠勁夠神，5仔舊年我都輸比師父

夜期落到267XX,究竟係聽日嘅局還是真係咁恐慌呢?

沈大師講投資 6 分鐘 ·
當騰訊出2017年Q3、Q4及2018年Q1業績之時，全世界話佢業績好，冇問題，繼續睇好！但明明已預計到手遊倒退，Non-GAAP收入冇增長，只靠分拆來頂住核心業務收益。睇淡被人話雞蛋裏挑骨頭！

今日出的2018年Q2 業績，真的是預期之內，股價亦已下跌了近三成，卻全世界話「好⋯⋯差」！真係唔係好明！Non-GAAP 純利有兩成增長，比預期好好多，卻沒有人提。之前話廣告及支付雲業務作為亮點，今次這兩瓣都唔錯，點解冇人話係亮點？

原因只有一個：見股價好就話業績好，見股價跌就話業績極差！！

師傅臨場有感覺要早d埋牙

唔知係唔係反彈前最後一場暴風雨

屌咪撚提

致多咪打靶

家吓分析騰訊冇人搵英國皇帝，去晒搵師父

師傅真係乜仇都報晒

師父條鳩頭好撚沾沾自喜

跌500!!!!

師父支持700喎

我好耐未試過豬錢都開心

師傅個樣好撚得戚

師父上tvb j5

頭先D 語氣仲好撚串咀

佢可能真係入左call

美帝都被沈, cfu 救我

佢都有講:

港股唔會直落

點知師父係咪用自己燈力自燈玩撚死連登仔&英國皇帝

美股又沈

85 Cfu狂幫700 話呢啲價位反映晒

七傷拳

冇錯，好撚古怪，可能

1. 佢有700好倉
2. 玩自燈

700 ADR 已到師父個價320

3. 佢同英國王10怨9仇

師父個樣真係好撚有信心

話700個RSI 出現兩個背馳

個口氣好大

好有信心

瀨野既節奏

太high 好易又瀨野
好驚滅門

男人唔瀨野…

頭先仲以為c fu話700=992
有張圖so左出黎

依家講野好 hyper

美股都受沈

師傅hi爆，徒兒放心

人仔跌到阿媽都唔認得

英國王燈埋美股

我睇唔透師父

一聽到英國皇帝話轉去美股，又玩新經濟科技股，已經話佢一去就熊市

條友呢期黑過墨汁，好撚燈，之前405叫人撈底700就已經話佢固執個閪

依家好似沈緊

compare 700同992 弋下笑死

師父個樣得戚到

師父風騷到 ，講992同700比較

道指穿25000!!!!

美股都唔穩陣，我諗12月就睇到全球股市係咪全部入晒熊市

唔聽大師講既下場

沈門好熱鬧
桃李滿門，師傅好滾動

有無人打上去問下金價呀

問金會俾文錦答

有冇人睇緊債市?有冇扯高?成交量放大之類

可以大聲叫 想問下沈大師點睇金價既
佢個撚樣實知係玩鳩佢 佢一定答

睇片師傅應該昨日入咗好倉

所以佢係咁維護700 話份業績掂 笑死

[url]沈陣營第一百七十七期 - 師傅直落，國英落幕，舜宇沒落，夏天落雹 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

佢今日都入左qq好倉

債息係跌緊, 有人入債
淨係知個CODE睇債息

師傅同沈判跌巿已經畫左等號，只要跌巿佢就可以打橫行放個屁都香過人